有一部分的香港由美國監察，我這類人最不希望看到這件事。

其實你要緊記，如果你不想我該這麼說如果你會留在香港的話，那就沒甚麼所謂，你做甚麼都可以，但長遠來說，如果你未必留在香港的話，那就要自己看着辦了。現在的香港不單由香港管治。香港正處於一個很奇怪的國際局面，有一部分的香港由美國監察。我這類人最不希望看到這件事。我們在 2016 年推動永續《基本法》運動，正是希望由香港人制 定香港的憲法 即修改《基本法》 實 現 "港 人治港"，可是，你們這班人並不理解不要緊現在，情況竟可能變成美國版的"港人治港"。這情況會發生嗎？我們有生之年未必看到，但情況正朝着這方向發展。那怎麼辦呢？我們要務實一點，不要像何君堯之流。大家做好手上的事便算了，就是這麼簡單。政府的"派錢"措施，有的話，大家就開心點，沒有的話，也就算了。

另外，蔣麗芸議員好像在昨天還是今天曾就着我昨天的一個決定發言。因昨天原本有一項我在幾個月前提出的口頭質詢，後來我決定撤回，於是，她質問我為甚麼要撤回。那項質詢是問及假設《逃犯條例》的修訂獲得通過，這對往後的經濟局面有何影響。其實我作出那個決定原是出於 goodwill，我覺得香港社會太多廢話、廢人，即是像何君堯這類人，我希望減少浪費地球資源。下午政府將宣布撤回條例，那便無謂在早上還問一些很無聊的問題，再加上邱騰華局長回覆我的答案又是把責任推給抗爭者。怎料，建制派有同事想挑起事端，要繼續提問。如果要權鬥，請不要把香港人拖下水。無論誰當特首，都會面對問題，問題就在《基本法》。即使 10 年後有普選，還有 2047 的問題存在，所以，大家要先看看《基本法》。
我謹此陳辭。

香港現時面對中美鋪排"冷戰 2.0"的格局，先是驅逐記者、外交人員，然後是撤僑。大家覺得這不會發生嗎？去年這個時候，我談及中美貿易戰會翻天覆地，大家在笑......

去年年初有中美貿易戰，再有《逃犯條例》的爭議，現時中美或各國藉疫症展開政治上的角力。香港過去數十年來依賴"一國兩制"而幸存，《基本法》保障香港的國際地位，讓香港相對有自己的空間，相對自由、中立地處理各個大國之間的角力。我們資源有限，沒有天然資源，沒有油、金和鑽石。香港人純粹擁有地理上的相對優勢，並憑藉過去數十年的努力，達致技術上的優勢。由於我們的法制，《基本法》提供具體的空間，過去數十年幸運地游刃有餘。

主席，我不會說得太遠。去年中美貿易戰開始之時，在座的同事諒必記得，我以口頭質詢或其他方式提問三四次，連建制派的蔣麗芸議員也對我說，我好像有點轉變，我提出的問題是建制派關心的，為何我那麼關心香港的經濟。我想說，香港人沒有 vote(選票)，數十年來大家習慣了，現時只剩下 note(港元)而已。大家沒有甚麼剩下了，只有錢而已。
問題是這兩年讓香港人認識到，在中美大國關係以至全球格局變化的情況下，我們原來是無處容身，我們的法制可以一朝變得跟大陸一樣。

要管治香港社會，要維穩我現在從政府的角度提出具建設性
的觀點政府過去幾年所走的方向是錯的。政府應該要讓社會上每
個人能在生活中有賭博、投機的機會。這是甚麼意思？即是政府不用
提供那麼多幫助，不要干預那麼多，讓人們能作出自己的選擇就行
了。簡單來說，就是政府不要做些無謂的事情。政府做的無謂事情越
多，市場就越受傷害。香港人就是不想政府這樣麻煩，他們覺得"眼
冤"。他們看到議員便"眼冤"；看到官員便"眼冤"；看到執法人員便"眼
冤"。這就是現在的香港。主席，你理解嗎？

大家不相信我嗎？各位同事，那就相信領展吧！大家可以問問領
展這 3 個月來，它的業績上升了多少？為甚麼會上升呢？因為港鐵暫
停服務，市民無法前往大商場，便要到領展的商場店鋪購買生活所需
的東西進帳可真豐厚領展沒作聲，也沒有表示支持政府。社
會就是這樣。

who?